\subsubsection{Geodata}
Die \type{Geodata}-Klasse speichert alle geometrischen Daten und bietet die Möglichkeit über Rechtecksanfragen auf diese zuzugreifen.
	Dazu kann sie sich selbst in eine Datei schreiben und aus einer Datei laden.
	Alle Zugriffe auf \type{Nodes}, \type{Ways} und \type{Relations} laufen mit hilfe von IDs über diese Klasse.
\begin{figure}[htbp]
  \begin{center}
      \includegraphics[width={11cm}]{images/klassen/Geodata.pdf}
  \end{center}
  \caption{Importer}
  \label{Importer}
\end{figure}
\newpage
\paragraph*{Methoden}
\begin{signatures}
	\item[insertNodes(nodes : vector<Node>*)] Speichert die Liste von \type{Nodes} in eine interne Datenstruktur und überschreibt die alten \type{Nodes}.
    \item[insertWays(ways : vector<Way>*)] Speichert die Liste von \type{Ways} in eine interne Datenstruktur und überschreibt die alten \type{Ways}.
    \item[insertRelations(relations : vector<Relation>*)] Speichert die Liste von \type{Relations} in eine interne Datenstruktur und überschreibt die alten \type{Relations}.


	\item[load(path : const string\&)] Deserialisert die in der Datei enthaltenen Daten und speichert sie intern.
	\item[save(path : const string\&)] Serialisiert die intern gespeicherten Daten in die Datei.
\end{signatures}

\vspace{1em}
\textit{Get/Set-Funktionen:}
\begin{smallsig}
  \item[getNodeIDs(rect : const Rect\&) : vector<int>*]
	\item[getWayIDs(rect : const Rect\&) : vector<int>*]
	\item[getRelationIDs(rect : const Rect\&) : vector<int>*]
\end{smallsig}
\newpage